有冇人聽過「準專業」依個 term?

英文係 Associate Professional

根據某啲研究，大部分窮撚或一般家庭嘅後代都會從事依啲似係專業又唔係專業嘅行業

eg. 護士、教師、IT 狗、會計 etc.

即係大陸嗰啲準四星，準五星酒店咁囉... 即係咩呀？

咪一粒星都冇囉

專業輔助

好似仲叫「輔助專業」

你點界定咩係專業

醫生、大律師、建築師、iBanker

政府統計處有定義

專業人員：包括合資格的專業科學家、醫生、牙醫及其他醫療專業人員；建築師；測量師及工程師；時裝設計家、珠寶設計家、大學及專上學院的校長、院長、教職員及行政人員；中學校長及教師；統計師；數學家；電腦系統分析員及程序編寫員；律師及法官；會計師；商界顧問及分析員；社會工作者；社會工作助理；翻譯員及傳譯員；新聞編輯及新聞記者；作家；圖書館管理員及宗教活動專業人員。

咁照佢講法港式爛 code IT 狗、教畜、社工都係「專業人士」，唔太認同

咁你覺得專業人士有咩共通點／特質係專業人士獨有 而其實職業冇

最簡單嘅分法係 CCTVB 會攞嚟做拍劇主題嗰啲職業，除咗警匪片

啲人聽到做梗依個行業會雙眼發光，同埋通常都有牌要考，門檻較高

eg. 醫生、飛機師、律師、建築師、投行分析師、土木工程師、精算師

但你喺香港唔會聽到「軟件工程師」雙眼會發光，你只會覺得係毒撚工，亦都冇公會、認可牌照

當然你喺矽谷嘅話，入職已經講梗七八萬港紙，咁一定算專業人士啦

所以都要睇地區，喺香港依啲落後地區，只有做傳統行業先至有資格叫專業人士。

留意返： IT狗係， HR唔係

邊個話it無公認證書

圖書館管理員

社工不嬲都係專業人士
政府架構上高級同高人工過物理治療師個d

移民ok 副署ok 有法律管制 有註冊制度

有證書，但冇牌照，而且啲證書偏向做 support 類

但現實係物理治療好搵啲

真
呢啲算係垃圾
人工低又唔洗任何知識
乜人都做到

圖書管理員都係專業人士

幾有趣 點定義?
洗唔洗一定有phd?
洗唔洗一定要喺大學做?
冇pub計唔計?
無業又計唔計?
邊個夠資格話一個人係唔係數學家?
洗唔洗數學界公投?

Ibanker 都係專業？ 專業整ppt呀？定專業sell products? 咁豐澤sales都係專業啦
就算係做modelling都唔可以叫係專業掛
如果咁係專業 唔明點解護士同會計師唔係專業
人地起碼要個牌先做得呀

李+x夠好搵啦 佢又專業人士？ 小學雞咁款

佢係專業嘅企業家